{
  "surah_id": "82",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "82:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ ٱنفَطَرَتْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "وَمَا",
            "نَعِيمٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ ٱنفَطَرَتْ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰁ",
            "مَّا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "ٱنفَطَرَتْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بِرَبِّكَ",
            "ٱنفَطَرَتْ",
            "جَحِيمٍ"
          ],
          "translation": "(is) cleft asunder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "82:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ ٱلْكَوَاكِبُ ٱنتَثَرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "وَإِذَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱنتَثَرَتْ",
          "answer": "ٱلْكَوَاكِبُ",
          "options": [
            "ٱلْكَوَاكِبُ",
            "وَإِذَا",
            "ﰋ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the stars"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَإِذَا ٱلْكَوَاكِبُ _____",
          "answer": "ٱنتَثَرَتْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "مَا",
            "ٱنتَثَرَتْ",
            "ٱلْأَبْرَارَ"
          ],
          "translation": "scatter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "82:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ ٱلْبِحَارُ فُجِّرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "وَإِذَا",
            "ٱنفَطَرَتْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَإِذَا _____ فُجِّرَتْ",
          "answer": "ٱلْبِحَارُ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْبِحَارُ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "the seas"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَإِذَا ٱلْبِحَارُ _____",
          "answer": "فُجِّرَتْ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ﰆ",
            "وَإِذَا",
            "فُجِّرَتْ"
          ],
          "translation": "are made to gush forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "82:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ ٱلْقُبُورُ بُعْثِرَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "لَفِى",
            "جَحِيمٍ",
            "وَإِنَّ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِذَا _____ بُعْثِرَتْ",
          "answer": "ٱلْقُبُورُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ٱلْبِحَارُ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ٱلْقُبُورُ"
          ],
          "translation": "the graves"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَإِذَا ٱلْقُبُورُ _____",
          "answer": "بُعْثِرَتْ",
          "options": [
            "تَمْلِكُ",
            "ﰀ",
            "بُعْثِرَتْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "are overturned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "82:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ وَأَخَّرَتْ",
          "answer": "عَلِمَتْ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "عَلِمَتْ",
            "ٱنتَثَرَتْ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "Will know"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "عَلِمَتْ _____ مَّا قَدَّمَتْ وَأَخَّرَتْ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نَفْسٌ",
            "غَرَّكَ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "عَلِمَتْ نَفْسٌ _____ قَدَّمَتْ وَأَخَّرَتْ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "مَّا",
            "ٱنفَطَرَتْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "عَلِمَتْ نَفْسٌ مَّا _____ وَأَخَّرَتْ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "قَدَّمَتْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "it has sent forth"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "عَلِمَتْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ _____",
          "answer": "وَأَخَّرَتْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأَخَّرَتْ",
            "ٱلْبِحَارُ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "and left behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "82:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ مَا غَرَّكَ بِرَبِّكَ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَّا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ مَا غَرَّكَ بِرَبِّكَ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "لِّنَفْسٍ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱنفَطَرَتْ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ _____ غَرَّكَ بِرَبِّكَ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "وَمَآ",
            "بِرَبِّكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ مَا _____ بِرَبِّكَ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "غَرَّكَ",
          "options": [
            "ٱلْفُجَّارَ",
            "ﰋ",
            "وَمَآ",
            "غَرَّكَ"
          ],
          "translation": "has deceived you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ مَا غَرَّكَ _____ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "بِرَبِّكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱنتَثَرَتْ",
            "بِرَبِّكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "concerning your Lord"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ مَا غَرَّكَ بِرَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْكَرِيمِ",
          "options": [
            "بِٱلدِّينِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the Most Noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "82:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ خَلَقَكَ فَسَوَّىٰكَ فَعَدَلَكَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "صُورَةٍ",
            "ﰅ",
            "ٱلَّذِى",
            "فُجِّرَتْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّذِى _____ فَسَوَّىٰكَ فَعَدَلَكَ",
          "answer": "خَلَقَكَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "عَلِمَتْ",
            "ﰑ",
            "خَلَقَكَ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَكَ _____ فَعَدَلَكَ",
          "answer": "فَسَوَّىٰكَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فَسَوَّىٰكَ",
            "لَفِى",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "then fashioned you"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَكَ فَسَوَّىٰكَ _____",
          "answer": "فَعَدَلَكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "مَا",
            "ﰂ",
            "فَعَدَلَكَ"
          ],
          "translation": "then balanced you"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "82:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ أَىِّ صُورَةٍ مَّا شَآءَ رَكَّبَكَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "فِىٓ _____ صُورَةٍ مَّا شَآءَ رَكَّبَكَ",
          "answer": "أَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "أَىِّ",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فِىٓ أَىِّ _____ مَّا شَآءَ رَكَّبَكَ",
          "answer": "صُورَةٍ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "صُورَةٍ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "form"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فِىٓ أَىِّ صُورَةٍ _____ شَآءَ رَكَّبَكَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كِرَامًا",
            "وَإِنَّ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فِىٓ أَىِّ صُورَةٍ مَّا _____ رَكَّبَكَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "صُورَةٍ"
          ],
          "translation": "He willed"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فِىٓ أَىِّ صُورَةٍ مَّا شَآءَ _____",
          "answer": "رَكَّبَكَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَفِى",
            "رَكَّبَكَ"
          ],
          "translation": "He assembled you"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "82:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ بَلْ تُكَذِّبُونَ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "كَلَّا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "كَلَّا _____ تُكَذِّبُونَ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "هُمْ",
            "تَمْلِكُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "كَلَّا بَلْ _____ بِٱلدِّينِ",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ﰐ",
            "ﰁ",
            "بِٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "you deny"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "كَلَّا بَلْ تُكَذِّبُونَ _____",
          "answer": "بِٱلدِّينِ",
          "options": [
            "وَأَخَّرَتْ",
            "ٱنتَثَرَتْ",
            "جَحِيمٍ",
            "بِٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "82:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ عَلَيْكُمْ لَحَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰍ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَحَٰفِظِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "فُجِّرَتْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "جَحِيمٍ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكُمْ _____",
          "answer": "لَحَٰفِظِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "خَلَقَكَ",
            "لَحَٰفِظِينَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(are) surely guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "82:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ كَٰتِبِينَ",
          "answer": "كِرَامًا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "شَآءَ",
            "ﰆ",
            "كِرَامًا"
          ],
          "translation": "Noble"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "كِرَامًا _____",
          "answer": "كَٰتِبِينَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ثُمَّ",
            "كَٰتِبِينَ",
            "ٱلْكَوَاكِبُ"
          ],
          "translation": "recording"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "82:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ مَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَأَخَّرَتْ",
            "ٱلْكَرِيمِ"
          ],
          "translation": "They know"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يَعْلَمُونَ _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "غَرَّكَ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "يَوْمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَعْلَمُونَ مَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لِّلَّهِ",
            "إِذَا",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "82:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ ٱلْأَبْرَارَ لَفِى نَعِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَدَّمَتْ",
            "صُورَةٍ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِنَّ _____ لَفِى نَعِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَبْرَارَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "خَلَقَكَ",
            "ٱلْكَوَاكِبُ",
            "ٱلْأَبْرَارَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ _____ نَعِيمٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "عَلِمَتْ",
            "وَإِذَا",
            "يَوْمُ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(will be) surely in"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ لَفِى _____",
          "answer": "نَعِيمٍ",
          "options": [
            "عَلِمَتْ",
            "لَفِى",
            "نَعِيمٍ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "bliss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "82:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ ٱلْفُجَّارَ لَفِى جَحِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَإِنَّ",
            "خَلَقَكَ",
            "كَٰتِبِينَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَفِى جَحِيمٍ",
          "answer": "ٱلْفُجَّارَ",
          "options": [
            "بِرَبِّكَ",
            "إِذَا",
            "لِّلَّهِ",
            "ٱلْفُجَّارَ"
          ],
          "translation": "the wicked"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَإِنَّ ٱلْفُجَّارَ _____ جَحِيمٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "لَفِى",
            "إِذَا",
            "رَكَّبَكَ"
          ],
          "translation": "(will be) surely in"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَإِنَّ ٱلْفُجَّارَ لَفِى _____",
          "answer": "جَحِيمٍ",
          "options": [
            "جَحِيمٍ",
            "ﰉ",
            "يَوْمَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "82:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَصْلَوْنَهَا",
          "options": [
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "بِٱلدِّينِ",
            "لَفِى",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "They will burn (in) it"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يَصْلَوْنَهَا _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تَمْلِكُ",
            "ﰏ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَصْلَوْنَهَا يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "رَكَّبَكَ",
            "مَا",
            "ٱلدِّينِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "82:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ هُمْ عَنْهَا بِغَآئِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَمَا",
            "مَآ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَمَا _____ عَنْهَا بِغَآئِبِينَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَمَا هُمْ _____ بِغَآئِبِينَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "عَنْهَا",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَمَا هُمْ عَنْهَا _____",
          "answer": "بِغَآئِبِينَ",
          "options": [
            "بُعْثِرَتْ",
            "ﰌ",
            "لَفِى",
            "بِغَآئِبِينَ"
          ],
          "translation": "(will be) absent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "82:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰍ",
            "وَمَآ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَمَآ _____ مَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰂ",
            "أَدْرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "مَا",
            "فِىٓ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "جَحِيمٍ",
            "ٱلْقُبُورُ",
            "يَوْمُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "لَحَٰفِظِينَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "82:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ مَآ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "صُورَةٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلِمَتْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ثُمَّ _____ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَّا",
            "بَلْ",
            "مَآ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ثُمَّ مَآ _____ مَا يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "نَفْسٌ",
            "كَٰتِبِينَ",
            "أَدْرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ثُمَّ مَآ أَدْرَىٰكَ _____ يَوْمُ ٱلدِّينِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ثُمَّ",
            "مَا",
            "أَدْرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ثُمَّ مَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "يَوْمُ",
            "بِٱلدِّينِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ثُمَّ مَآ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ﰄ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "82:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَمَآ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "يَوْمَ _____ تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "لَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "يَوْمَ لَا _____ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "تَمْلِكُ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "يَوْمَ",
            "تَمْلِكُ",
            "عَلِمَتْ"
          ],
          "translation": "will have power"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ _____ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "وَإِذَا",
            "مَا",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ _____ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "لِّنَفْسٍ",
          "options": [
            "بُعْثِرَتْ",
            "يَوْمُ",
            "بَلْ",
            "لِّنَفْسٍ"
          ],
          "translation": "for a soul"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ _____ وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "لَفِى",
            "رَكَّبَكَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا _____ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
          "answer": "وَٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَوْمَ",
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and the Command"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ _____ لِّلَّهِ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ﰄ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِّنَفْسٍ شَيْـًٔا وَٱلْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لِّلَّهِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "(will be) with Allah"
        }
      ]
    }
  ]
}